**457. – Silene cordifolia** All. – Plante vivace, pubescente-visqueuse, gazonnante ; tiges de 10-20 cm, dressées ou ascendantes ; //feuilles ovales-aiguës, les supérieures //plus grandes //embrassantes en coeur ; //fleurs blanches ou rosées, dressées, brièvement pédonculées, 1-4 sur la tige et les rameaux ; calice large, en massue, ombiliqué, pubescent, à 10 nervures ramifiées, à dents linéaires-lancéolées, aiguës ; pétales bifides, couronnés d'écailles obtuses, à onglet non auriculé ; //capsule oblongue, 2 fois plus longue que le carpophore glabre.//
Rochers et éboulis de la région alpine et subalpine des Alpes-Maritimes françaises et italiennes. = Juillet-août.